﻿# Proyecto de API de Videojuegos

Este proyecto implementa una API RESTful para realizar operaciones CRUD sobre una colección de videojuegos. La API está
construida utilizando Swagger, JWT y testeada en Postman. Para facilitar su implementación y ejecución en
diferentes entornos este proyecto se encuentra dockerizado.

## Funcionalidad

La API de Videojuegos proporciona las siguientes funcionalidades:

- **Autenticación del usuario**: Permite autenticarse como usuario o admin para poder realizar acciones.
- **Crear un nuevo videojuego**: Permite agregar un nuevo videojuego a la colección.
- **Obtener información de todos los videojuegos**: Devuelve una lista de todos los videojuegos disponibles.
- **Obtener información de un videojuego específico**: Permite obtener detalles de un videojuego específico utilizando
  su ID.
- **Actualizar la información de un videojuego**: Permite modificar la información de un videojuego existente.
- **Eliminar un videojuego**: Permite eliminar un videojuego de la colección.

## Uso del Proyecto

### Requisitos Previos

Antes de ejecutar el proyecto, ejecución con Docker:

1. Construye la imagen Docker:

   ```bash
   docker-compose build
   ```

2. Inicia los contenedores Docker:

   ```bash
   docker-compose up
   ```

La API estará disponible en `http://localhost:8080`.

### Pruebas con Postman

Antes de ejecutar las pruebas en Postman, asegúrate de que los contenedores de Docker estén en ejecución.

1. Importar la colección de pruebas de Postman ubicada en `Tests/API_VIDEOGAMES.postman_collection.json`.

2. Ejecutar las pruebas en Postman para verificar el funcionamiento de la API.
